新手想買菲林機，有咩推薦？

個人睇中Minolta x-300
其實好唔好呢部機，或者有咩推介？

想玩全自動定全手動先？

手動多 順便學下野

又話想玩手動又揀X300呢啲電子垃圾.....

Ching 有咩好介紹？
新手一名

Leica M6

入門扮文青買fm2啦

真 我都買左
利申新手

連登仔:新手玩菲林＝偽文青

認真覆樓主
都冇咩話啱啱新手，菲林單反都係分電子/機械
前者有A mode/p mode or both
2千年左右出嘅可能有埋auto focus
後者就全手動 最多有埋測光
兩樣都有新手用
呢啲千幾二千嘅單反非林
同一個系列，機能上都唔差好多
可能係舊機/外型無咁討好未平啲
新少少/熱門款未貴啲
好似fm2同fm最多未快門唔夠
所以你問個部野係未新手機好難答到你
自己睇下個款同價錢岩唔岩心水未算

手動淨測光可以試下praktica M42機
ebay好鬼平

Canon ql17大家點睇

垃圾

嗱，反面教材嚟

又係你自sell

解答到樓主問題 又唔係hard sell/扮非打手
咁都要俾你咬？

我描述事實 有話唔好咩我話太陽東方升起 又咬太陽?

誤會咗你唔好意思

點解嘅

粒電煩
測光結構舊，唔準
吹大咗嘅文閪機

我熟nikon機多啲，分享吓
樓主主要諗兩樣嘢，有冇測光同係咪全機械
如果唔介意冇測光，順便幫自己練人肉測光嘅，nikon 大F同F2都推介（其實有測光頭不過重又易壞）。
要測光但係又要全機械嘅，FM同FM2都係好機，但係呢兩部機呢幾年炒得好癲，樓主呢個時候入就一定係買貴。但係FM2係抵佢炒得起，全機械電淨係負責測光又有1/4000快門係有佢炒得起嘅原因。
如果唔介意電子快門，我推介FG同FG-20，有A mode P mode，不過你要練嘢嘅就自己唔好用咪得。

咁點解唔係Nikon S mount 嘅旁軸？
SP復刻過好多都新淨又唔難搵

都得，好難講得晒
SP 同大F其實設計差唔多
係F mount同S mount嘅決擇
咁我會揀F mount